{
    "question": "Ada berapa langkah-langkah untuk menulis naskah drama a 3 b 5 c 4 D 1 apa jawabannya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban: a</p><p></p><p>Penjelasan: maaf kalau salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-berikut-yang-tidak-termasuk-sumber-energi-alternatif-adalah-766",
            "question": "3. Berikut yang tidak termasuk sumber energi alternatif adalah ....    A. air\r\nB. angin\r\nC. matahari\r\nD. minyak bumi \r\n\r\n\r\nmaaf ganggu:) tolong dibantu soalnya karna besok akan dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Minyak bumi<br><br>Karena minyak bumi adalah salah satu dari bahan tambang dan tidak bisa diperbaharui",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> D. minyak bumi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunga-melati-memiliki-bau-yang-sangat-wangi-menyegarkan-dan-pek-123",
            "question": "Bunga melati memiliki bau yang sangat wangi, menyegarkan, dan pekat.    Hiponim dari kata bunga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bunga = melati, mawar, anggrek</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hiponim merupakan kata atau frasa yang maknanya terdapat/ tercakup dalam kata atau frasa yang sifatnya lebih umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-kehidupan-sumber-hidup-adalah-makhluk-air-kalimat-ya-641",
            "question": "5. kehidupan - sumber - hidup - adalah - makhluk - air    Kalimat yang benar dari kata acak di atas adalah ....\r\nA. Air adalah kehidupan sumber makhluk hidup\r\nB. Air adalah sumber makhluk hidup kehidupan\r\nC. Air adalah sumber kehidupan makhluk hidup\r\nD. Air adalah kehidupan makhluk hidup sumber \r\n\r\nmaaf ganggu:) tolong dibantu soalnya karna besok akan dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.) Air adalah sumber kehidupan mahkluk hidup</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Air dapat menghilangkan radiasi di dalam tubuh makhluk hidup sehingga mahluk hidup dapat bertahan hidup jika pasokan air bersih masih banyak.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-hanya-menjadi-pendukung-cerita-dan-tidak-banyak-muncul-594",
            "question": "Tokoh yang hanya menjadi pendukung cerita dan tidak banyak muncul dalam certa disebut sebagai tokoh a utama b. pembantu c. antagonis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tokoh pembantu</p><p>jd jwbnny yg B</p><p> cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iya B..tokoh pembantu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sdh bnr</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "taman-kota-itu-sungguh-indah-ditaman-itu-terdapat-bermacam-macam-123",
            "question": "Taman kota itu sungguh indah. ditaman itu terdapat bermacam macam jenis tanaman. ada pula bangku untuk Duduk para pengunjung taman. arena bermain juga disediakan di area taman itu. Didekat kolam terdapat lampu taman yang menambah keindahan taman kota. paragraf tersebut membahas tentang..    a. taman kota \r\nb. isi taman\r\nc. area taman\r\nd. lampu taman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p><em><u>A</u></em><em><u>.</u></em><em><u> </u></em><em><u>taman</u></em><em><u> </u></em><em><u>kota</u></em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Taman Kota</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "i-toliskan-kelebihan-dan-kekurangan-teks-ulasan-2-apa-yang-dimak-955",
            "question": "I Toliskan kelebihan dan kekurangan teks ulasan\r\n2. Apa Yang dimaksud dengan teks per\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. teks ulasan adalah teks yang berisi tentang pembahasan ataupun penilaian terhadap suatu buku atau karya karya lain.teks ulasan tersebut juga dengan resensi.</p><p></p><p>pembahasan:</p><p> </p><p>\u2022 kelebihan teks ulasan</p><p></p><p>1.penambah pengetahuan dan pemahaman tentang suatu karya, baik itu tentang isi dan kualitas seluruhnya.</p><p>2.kita di ajak menghargai dan selalu kritis ketika memahami suatu karya</p><p></p><p>\u2022 kekurangan teks ulasan</p><p></p><p>1. pemahaman pengulas sangat kurang mengenai unsur-unsur teks ulasan, sehingga informasi mengenai karya tersebut tidaklah lengkap.</p><p>2. pilihan kata yang digunakan oleh penguas tidak sesuai dengan kaidah bahasa Indonesia yang baik dan benar sehingga menimbulkan pemahaman yang berbeda oleh pembacanya.</p><p></p><p>2. Teks adalah sebuah wacana yang dituangkan dalam bentuk tulisan. Teks memiliki banyak bentuk dan jenis yang dapat digunakan dalam berbagai kegiatan. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pendapatmu-tentang-isi-naskah-drama-dibawah-ini-judul-819",
            "question": "Tuliskan pendapatmu tentang isi naskah drama dibawah ini    JUDUL : KEJUJURAN\r\n\r\n PEMAIN : Guru, Rara, Reni, Rina\r\n\r\n Dalam suasana belajar mengajar di dalam kelas dan sedang dilakukan ulangan mendadak serta mengumpulkan tugas.\r\n\r\n Guru : Anak \u2013 anak, silakan dikumpulkan tugas karya tulis minggu kemarin.\r\n\r\n (kemudian satu persatu siswa naik mengumpulkan tugas karya tulis masing-masing)\r\n\r\n Guru : Karena ini merupakan tugas perorangan, maka penilian akan dilakukan berdasarkan isi dari karya tulis kalian. Oke, masukkan buku kalian semua. Bapak akan mengadakan ulangan.\r\n\r\n Reni : Hah, ulangan apa lagi pak? baru saja 2 hari yang lalu diadakan ulangan\r\n\r\n Guru : Rara, tolong dibagikan kertas folio ini ke semua siswa.\r\n\r\n Rara : baik paK\r\n\r\n (sambil berjalan membagikan kertas folio. Suasana ruang kelas berubah menjadi gaduh karena setiap siswa mengeluh tentang diadakannya ulangan mendadak ini)\r\n\r\n Guru : pada ulangan kali ini, bapak ingin kalian menulis ulang pokok-pokok dan kesimpulan dari karya tulis yang kalian buat.\r\n\r\n (kemudian siswa hening dan sibuk mengerjakan ulangan. Sedangkan pak guru sibuk memeriksa tugas karya tulis yang tadi dikumpulkan. pak guru menemukan keanehan pada tugas karya tulis milik Rara dimana isinya sama persis dengan karya tulis milik Rina. Setelah 20 menit berlalu, kemudian kertas ulangan dikumpulKAN.\r\n\r\n Guru : baiklah yang lain bisa istirahat. Tolong Rara dan Rina tetap disini, bapak mau bicara.\r\n\r\n (semua siswa keluar ruang kelas kecuali Rara dan Rina)\r\n\r\n Guru : bapak minta kalian berdua jujur kepada bapak. Kenapa tugas kalian bisa sama persis, bahkan titik dan komanya juga.\r\n\r\n Rara : saya mengerjakan karya tulis itu sendiri pak\r\n\r\n Rina : saya juga mengerjakan karya tulis saya sendiri\r\n\r\n Guru : Lalu, Mengapa isi dari jawaban ulangan kalian tadi tidak sama dengan isi karya tulis kalian?\r\n\r\n (lama Rara dan Rina terdiam, takut-takut untuk memulai bercara)\r\n\r\n Guru : kalau begitu, bapak anggap kalian tidak mengerjakan tugas karya tulis dan tidak mengikuti ulangan tadi.\r\n\r\n Rina : maaf pak. Kalau saya jujur, apakah kalau saya berkata jujur maka bapak akan memaafkan saya?\r\n\r\n Guru : tentu.\r\n\r\n Rina : saya mendapatkan materi untuk tugas karya tulis dari internet pak. Saya langsung copy paste dan tidak saya baca lagi. Itulah mengapa ulangan tadi tidak sama dengan isi karya tulis saya\r\n\r\n Guru : baiklah, alasan bisa bapak terima. trus kamu Rara?\r\n\r\n Rara : saya minta tolong Reni mengerjakan tugas karya tulis itu pak. Dan kelihatannya dia mencari sumber dari internet.\r\n\r\n Guru : kalau begitu tolong panggilkan Reni\r\n\r\n Rara : baik pa\r\n\r\n (Rara pun keluar memanggil Reni)\r\n\r\n Reni : bapak memanggil saya ?\r\n\r\n Guru : iya, bapak ingin bertanya, apa benar murid 1 minta tolong pada kamu untuk mengerjakan tugasnya ???\r\n\r\n Reni : iya pak, maafkan saya pak. Rara bilang dia tidak mengerti tugas dari bapak terlebih dia bilang dia tidak bisa mencari tugas tersebut dari internet karena dia tidak punya uang untuk ke warnet\r\n\r\n Guru : Baiklah kalau begitu. Tugas karya tulis dan ulangan kalian bapak kembalikan. kalian harus membuat karya tulis lagi dan dikumpulkan dalam 3 hari.\r\n\r\n Rara dan Rina : baik pak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>okeunjsi sjiwbo sjibu akibu sjnkh sju k</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23contoh-buku-fiksi-adalah-a-ensiklopedia-c-buku-tentang-181",
            "question": "23.Contoh buku fiksi adalah ....    a. Ensiklopedia c. Buku tentang bertanam sayuran\r\nb. Cerita fantasi d. Biografi\r\n1.1.1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. cerita fantasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena tidak mengandung fakta</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh buku fiksi adalah buku kumpulan puisi, novel, buku antologi cerpen, dan sebagainya</p><p></p><p>B. Cerita Fantasi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "biaya-investasi-metode-hidroponik-lebih-murah-daripada-metode-yan-829",
            "question": "Biaya investasi metode hidroponik lebih murah daripada metode yang    Tolong jawab secepatnya yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak hidroponik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanam ditanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kesan-yang-terlihat-pada-pola-lantai-garis-lurus-dan-garis-613",
            "question": "Apakah kesan yang terlihat pada pola lantai garis lurus dan garis lengkung?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 pola lantai vertikal (lurus) adalah penari membentuk garis vertikal, yaitu garis lurus dari depan ke belakang atau sebaliknya.Pola lurus memberi kesan sederhana tetapi kuat.</p><p>\u2022 Pola lantai garis lengkung memberi kesan yang berhubungan dengan hal magis dan keagamaan, dan juga memberi kesan menenangakan yang karena pada saat melakukan pola lantai garis lengkung biasa tubuh penari terlihat lentur dan indah yang memberi kesan yang lemah, lembut, dan menenangkan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}